HRO:0000000
Term:host response
Definition:None given

HRO:0000001
Term:host response strength
Definition:None given

HRO:0000002
Term:callose deposition
Definition:None given

HRO:0000003
Term:necrosis
Definition:None given

HRO:0000004
Term:chlorosis
Definition:None given

HRO:0000005
Term:no host response
Definition:None given

HRO:0000006
Term:reduced callose deposition
Definition:None given

HRO:0000007
Term:wild-type callose deposition
Definition:None given

HRO:0000008
Term:increased callose deposition
Definition:None given

HRO:0000009
Term:reduced necrosis
Definition:None given

HRO:0000010
Term:wild-type necrosis
Definition:None given

HRO:0000011
Term:increased necrosis
Definition:None given

HRO:0000012
Term:reduced chlorosis
Definition:None given

HRO:0000013
Term:wild-type chlorosis
Definition:None given

HRO:0000014
Term:increased chlorosis
Definition:None given

HRO:0000015
Term:target protein expression
Definition:None given

HRO:0000016
Term:reduced host response
Definition:None given

HRO:0000017
Term:wild-type host response
Definition:None given

HRO:0000018
Term:increased host response
Definition:None given

HRO:0000019
Term:hypersensitive host response
Definition:None given

HRO:0000020
Term:inflammation
Definition:None given

HRO:0000021
Term:increased inflammation
Definition:None given

HRO:0000022
Term:increased target protein expression
Definition:None given

HRO:0000023
Term:decreased target protein expression
Definition:None given

HRO:0000024
Term:wild-type target protein expression
Definition:None given

HRO:0000025
Term:oxidative burst
Definition:None given

HRO:0000026
Term:oxdiative burst in adjacent uninfected cells
Definition:None given

HRO:0000027
Term:chemical response
Definition:None given

HRO:0000028
Term:production of phenolic compounds
Definition:None given

HRO:0000029
Term:protein expression
Definition:None given

HRO:0000030
Term:defensive protein expression
Definition:None given

HRO:0000031
Term:increased defensive protein expression
Definition:None given

HRO:0000032
Term:decreased defensive protein expression
Definition:None given

HRO:0000033
Term:wild-type defensive protein expression
Definition:None given

HRO:0000034
Term:lesions
Definition:None given

HRO:0000035
Term:increased lesions
Definition:None given

HRO:0000036
Term:reduced lesions
Definition:None given

HRO:0000037
Term:wild-type lesions
Definition:None given

HRO:0000038
Term:resistance to infections
Definition:None given

HRO:0000039
Term:increased resistance to infections
Definition:None given

HRO:0000040
Term:reduced resistance to infections
Definition:None given

HRO:0000041
Term:wild-type resistance to infections
Definition:None given

HRO:0000042
Term:radical length
Definition:None given

HRO:0000043
Term:increased radical length
Definition:None given

HRO:0000044
Term:decreased radical length
Definition:None given

HRO:0000045
Term:wild-type radical length
Definition:None given

