PDO:0000001
Term:plant disease
Definition:A disease of a plant structure (PO:0009011).

PDO:0000002
Term:plant bacterial disease
Definition:A plant disease (PDO:0000001) that is caused by bacteria (PDO:0000016).

PDO:0000003
Term:rice bacterial disease
Definition:A plant bacterial disease (PDO:0000002) that affects rice (Oryza sativa L.).

PDO:0000004
Term:plant fungal disease
Definition:A plant disease (PDO:0000001) that is caused by a fungus.

PDO:0000005
Term:plant viral disease
Definition:A plant disease (PDO:0000001) that is caused by virus (PDO:0000119).

PDO:0000007
Term:rice viral disease
Definition:A plant viral disease (PDO:0000005) that affects rice.

PDO:0000008
Term:wheat bacterial disease
Definition:A plant bacterial disease (PDO:0000002) that affects wheat.

PDO:0000009
Term:wheat fungal disease
Definition:A plant fungal disease (PDO:0000004) that affects wheat.

PDO:0000010
Term:wheat viral disease
Definition:A plant viral disease (PDO:0000005) that affects wheat.

PDO:0000011
Term:corn/maize bacterial disease
Definition:A bacterial plant disease (PDO:0000002) that affects corn or maize.

PDO:0000012
Term:corn/maize fungal disease
Definition:A fungal plant disease (PDO:0000004) that affects corn or maize.

PDO:0000013
Term:corn/maize viral disease
Definition:A plant viral disease (PDO:0000005) that affects corn or maize.

PDO:0000014
Term:rice bacterial blight disease
Definition:A rice bacterial disease (PDO:0000003) caused by Xanthomonas oryzae pv oryzae (PDO:0000017).

PDO:0000015
Term:causal agent
Definition:An agent that causes plant disease (PDO:0000001).

PDO:0000016
Term:bacterial biotic causal agent
Definition:A biotic causal agent (PDO:0000067) that is bacteria.

PDO:0000017
Term:Xanthomonas oryzae pv. oryzae
Definition:A Xanthomonas (PDO:0000095) species that causes rice bacterial blight (PDO:0000014).

PDO:0000018
Term:Xanthomonas oryzae pv. oryzicola
Definition:A Xanthomonas (PDO:0000095) species that causes rice bacterial leaf streak (PDO:0000018).

PDO:0000019
Term:rice bacterial leaf streak disease
Definition:A rice bacterial disease (PDO:0000003) caused by Xanthomonas oryzae pv oryzicola (PDO:0000018).

PDO:0000020
Term:rice foot rot bacterial disease
Definition:A rice bacterial disease (PDO:0000003) caused by Erwinia chrysanthemi (PDO:0000021).

PDO:0000021
Term:Erwinia chrysanthemi
Definition:A bacterial biotic causal agent (PDO:0000016) that causes rice foot rot (PDO:0000020).

PDO:0000022
Term:Pseudomonas glumae
Definition:A Pseudomonas (PDO:0000094) species that causes rice grain rot (PDO:0000023).

PDO:0000023
Term:rice grain rot bacterial disease
Definition:A rice bacterial disease (PDO:0000003) caused by Pseudomonas glumae (PDO:0000022).

PDO:0000024
Term:rice sheath brown rot bacterial disease
Definition:A rice bacterial disease (PDO:0000003) caused by Pseudomonas fuscovaginae (PDO:0000025).

PDO:0000025
Term:Pseudomonas fuscovaginae
Definition:A Pseudomonas (PDO:0000094) species that causes rice sheath brown rot (PDO:0000024).

PDO:0000026
Term:fungal biotic causal agent
Definition:A biotic causal agent (PDO:0000067) that is fungus.

PDO:0000027
Term:rice aggregate sheath spot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Ceratobasidium oryzae-sativae (PDO:0000028).

PDO:0000028
Term:Ceratobasidium oryzae-sativae
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice aggregate sheath spot (PDO:0000027).

PDO:0000029
Term:rice black kernel fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Curvularia lunata (PDO:0000030).

PDO:0000030
Term:Curvularia lunata
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice black kernel (PDO:0000029).

PDO:0000031
Term:rice blast fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Pyricularia grisea (PDO:0000032).

PDO:0000032
Term:Pyricularia grisea
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice blast (PDO:0000031).

PDO:0000033
Term:rice brown spot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Cochliobolus miyabeanus (PDO:0000034).

PDO:0000034
Term:Cochliobolus miyabeanus
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice brown spot (PDO:0000033), Cochliobolus miyabeanus pecky rice (PDO:0000078) and rice Cochliobolus miyabeanus seedling blight (PDO:0000084).

PDO:0000035
Term:rice crown sheath rot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Gaeumannomyces graminis (PDO:0000036).

PDO:0000036
Term:Gaeumannomyces graminis
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice crown sheath rot (PDO:0000035).

PDO:0000037
Term:rice downy mildew fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Sclerophthora macrospora (PDO:0000038).

PDO:0000038
Term:Sclerophthora macrospora
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes downy mildew (PDO:0000037).

PDO:0000039
Term:rice eyespot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Drechslera gigantea (PDO:0000040).

PDO:0000040
Term:Drechslera gigantea
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice eyespot (PDO:0000039).

PDO:0000041
Term:rice false smut fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Ustilaginoidea virens (PDO:0000042).

PDO:0000042
Term:Ustilaginoidea virens
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice false smut (PDO:0000041).

PDO:0000043
Term:rice kernel smut fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Tilletia barclayana (PDO:0000044).

PDO:0000044
Term:Tilletia barclayana
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice kernel smut (PDO:0000043).

PDO:0000045
Term:rice leaf smut fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Entyloma oryzae (PDO:0000046).

PDO:0000046
Term:Entyloma oryzae
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice leaf smut (PDO:0000045).

PDO:0000047
Term:rice leaf scald fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Microdochium oryzae (PDO:0000048).

PDO:0000048
Term:Microdochium oryzae
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice leaf scald (PDO:0000047) and Microdochium oryzae pecky rice (PDO:0000079).

PDO:0000049
Term:rice narrow brown leaf spot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Cercospora janseana (PDO:0000050).

PDO:0000050
Term:Cercospora janseana
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice narrow brown leaf spot (PDO:0000049).

PDO:0000051
Term:rice sheath blight fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Thanatephorus cucumeris (PDO:0000052).

PDO:0000052
Term:Thanatephorus cucumeris
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice sheath blight (PDO:0000051).

PDO:0000053
Term:rice sheath rot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Sarocladium oryzae (PDO:0000054).

PDO:0000055
Term:rice sheath spot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Rhizoctonia oryzae (PDO:0000056).

PDO:0000056
Term:Rhizoctonia oryzae
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice sheath spot (PDO:0000055).

PDO:0000057
Term:rice stackburn fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Alternaria padwickii (PDO:0000058).

PDO:0000058
Term:Alternaria padwickii
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice stackburn (alternaria leaf spot) (PDO:0000057).

PDO:0000059
Term:rice stem rot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by Magnaporthe salvinii (PDO:0000060).

PDO:0000060
Term:Magnaporthe salvinii
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice stem rot (PDO:0000059).

PDO:0000061
Term:wheat bacterial leaf blight
Definition:A wheat bacterial disease (PDO:0000008) caused by Pseudomonas syringae (PDO:0000062).

PDO:0000062
Term:Pseudomonas syringae
Definition:A Pseudomonas (PDO:0000094) species that causes wheat bacterial leaf blight (PDO:0000061).

PDO:0000063
Term:rice root rot fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by one or more of Fusarium spp. (PDO:0000076), Pythium spp. (PDO:0000063) such as P. dissotocum Drechs. (PDO:0000066), P. spinosum Sawada (PDO:0000072).

PDO:0000064
Term:Pythium spp.
Definition:A fungal spp. (PDO:0000070) that is more than one Pythium species.

PDO:0000065
Term:rice Pythium dissotocum root rot
Definition:A rice Pythium root rot (PDO:0000063) caused by Pythium dissotocum (PDO:0000066).

PDO:0000066
Term:Pythium dissotocum
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice Pythium dissotocum root rot (PDO:0000065).

PDO:0000067
Term:biotic causal agent
Definition:A causal agent (PDO:0000015) that is one or more living organisms.

PDO:0000068
Term:abiotic causal agent
Definition:A causal agent (PDO:0000015) that is abiotic.

PDO:0000069
Term:fungal species
Definition:A fungal biotic causal agent (0000026) that is a single fungal species.

PDO:0000070
Term:fungal spp.
Definition:A fungal biotic causal agent (PDO:0000026) that is more than one fungal species.

PDO:0000071
Term:host plant
Definition:An plant species that is affected a plant disease (PDO:0000001).

PDO:0000072
Term:Pythium spinosum
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice Pythium spinosum root rot (PDO:0000073).

PDO:0000073
Term:rice Pythium spinosum root rot
Definition:A rice Pythium root rot (PDO:0000063) caused by Pythium spinosum (PDO:0000072).

PDO:0000074
Term:Curvularia spp.
Definition:A Curvularia fungal spp. (PDO:0000070) that is more than one Curvularia species and causes Curvularia pecky rice (PDO:0000075) and rice Curvularia seedling blight (PDO:0000085).

PDO:0000075
Term:Curvularia pecky rice
Definition:A pecky rice (PDO:0000092) caused by Curvularia spp. (PDO:0000074).

PDO:0000076
Term:Fusarium spp.
Definition:A Fusarium fungal spp. (PDO:0000070) that is more than one Fusarium species and causes rice Fusarium root rot (PDO:0000080), Fusarium pecky rice (PDO:0000077) and rice Fusarium seedling blight (PDO:0000086).

PDO:0000077
Term:Fusarium pecky rice
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000006) caused by Fusarium spp. (PDO:0000076).

PDO:0000078
Term:Cochliobolus miyabeanus pecky rice
Definition:A pecky rice (PDO:0000092) caused by Cochliobolus miyabeanus.

PDO:0000079
Term:Microdochium oryzae pecky rice
Definition:A pecky rice (PDO:0000092) caused by Microdochium oryzae.

PDO:0000080
Term:rice water-mold fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by one or more of Achlya conspicua (PDO:0000104) , A. klebsiana (PDO:0000105), Fusarium spp.  (PDO:0000076), Pythium spp. (PDO:0000063), P. dissotocum (PDO:0000066), P. spinosum (PDO:0000072).

PDO:0000081
Term:rice fungal disease
Definition:A fungal plant disease (PDO:0000004) that affects rice (Oryza sativa L.).

PDO:0000082
Term:Sarocladium oryzae pecky rice
Definition:A pecky rice (PDO:0000092) caused by Sarocladium oryzae (PDO:0000083).

PDO:0000083
Term:Sarocladium oryzae
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes various plant fungal diseases (PDO:0000004).

PDO:0000084
Term:rice cochliobolus miyabeanus seedling blight
Definition:A rice seedling blight (PDO:0000093) caused by Cochliobolus miyabeanus (PDO:0000034).

PDO:0000085
Term:rice curvularia seedling blight
Definition:A rice seedling blight (PDO:0000093) caused by Curvularia spp. (PDO:0000074).

PDO:0000086
Term:rice fusarium seedling blight
Definition:A rice seedling blight (PDO:0000093) caused by Fusarium spp. (PDO:0000076).

PDO:0000087
Term:rice rhizoctonia solani seedling blight
Definition:A rice seedling blight (PDO:0000092) caused by Rhizoctonia solani (PDO:0000088).

PDO:0000088
Term:Rhizoctonia solani
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes rice Rhizoctonia solani seedling blight (PDO:0000087) and Rhizoctonia root rot and stalk rot.

PDO:0000089
Term:rice sclerotium rolfsii seedling blight
Definition:A rice seedling blight (PDO:0000092) caused by Sclerotium rolfsii (PDO:0000090).

PDO:0000090
Term:fungal pecky rice
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by one or more of Cochliobolus miyabeanus (PDO:0000034), Curvularia spp. (PDO:0000074), Fusarium spp. (PDO:0000076), Microdochium oryzae (PDO:0000048), and Sarocladium oryzae (PDO:0000083).

PDO:0000092
Term:bacterial pecky rice
Definition:A rice bacterial disease (PDO:0000003) caused by one or more bacterial species.

PDO:0000093
Term:rice seedling blight fungal disease
Definition:A rice fungal disease (PDO:0000081) caused by one or more of Cochliobolus miyabeanus (PDO:0000034), Curvularia spp. (PDO:0000074, Fusarium spp. (PDO:0000076), Rhizoctonia solani (PDO:0000088), Sclerotium rolfsii (PDO:0000114) other pathogenic fungi.

PDO:0000094
Term:Pseudomonas
Definition:A bacteria (PDO:0000016) genus of Gram-negative aerobic gammaproteobacteria.

PDO:0000095
Term:Xanthomonas
Definition:A bacteria (PDO:0000016) genus of Protobacteria that may cause plant disease (PDO:0000001).

PDO:0000096
Term:Poaceae
Definition:A host plant (PDO:0000071) family of monocotyledonous flowering plants.

PDO:0000097
Term:Oryza
Definition:A Poaceae (PDO:0000096) genus of seven to twenty species of grasses.

PDO:0000098
Term:Oryza sativa
Definition:An Oryza (PDO:0000097) species commonly known as Asian rice.

PDO:0000099
Term:Triticum
Definition:A Poaceae (PDO:0000096) genus of cereal grains.

PDO:0000100
Term:Zea
Definition:A Poaceae (PDO:000096) genus of grasses commonly known as teosintes.

PDO:0000101
Term:Zea mays
Definition:A Zea (PDO:0000100) species commonly known as corn or maize.

PDO:0000102
Term:Hordeum
Definition:A Poaceae (PDO:0000096) genus of annual and perennial grasses commonly known as barleys.

PDO:0000103
Term:Hordeum vulgare
Definition:A Hordeum (PDO:0000102) species commonly known as barley.

PDO:0000104
Term:Achlya conspicua
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes plant disease (PDO:0000001).

PDO:0000105
Term:Achlya klebsiana
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes plant disease (PDO:0000001).

PDO:0000106
Term:Colletotrichum graminicola
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes Anthracnose leaf blight and anthracnose stalk rot.

PDO:0000107
Term:Ascochyta tritici
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes various plant fungal diseases (PDO:0000004).

PDO:0000108
Term:Pythium arrhenomanes
Definition:A fungal species (PDO:0000069) that causes Pythium root rot (PDO:0000063).

PDO:0000109
Term:Pythium graminicola
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes Pythium root rot (PDO:0000063).

PDO:0000110
Term:Typhula idahoensis
Definition:A fungal species (PDO:0000110) that causes speckled snow mold.

PDO:0000111
Term:Pythium iwayamai
Definition:A fungal species (PDO:0000111) which causes snow rot.

PDO:0000112
Term:Pythium okanoganense
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes snow rot.

PDO:0000113
Term:Myriosclerotinia borealis
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes snow scald.

PDO:0000114
Term:Sclerotium rolfsii
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes southern blight.

PDO:0000115
Term:Pyrenophora tritici-repentis
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes tan spot.

PDO:0000116
Term:Triticum aestivum
Definition:A Triticum (PDO:0000099) species commonly known as bread wheat.

PDO:0000117
Term:Alternaria triticina
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes alternaria leaf blight of Triticum aestivum (PDO:0000116).

PDO:0000118
Term:Microdochium bolleyi
Definition:A fungal species (PDO:0000069) which causes aureobasidium decay in Triticum aestivum (PDO:0000116).

PDO:0000119
Term:viral biotic causal agent
Definition:A biotic causal agent (PDO:0000067) that is virus.

PDO:0000120
Term:rice giallume viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by barley yellow dwarf virus (PDO:0000132).

PDO:0000121
Term:rice black streak dwarf viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice black streak dwarf virus (PDO:0000133).

PDO:0000122
Term:rice dwarf viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice dwarf virus (PDO:0000134).

PDO:0000123
Term:rice grassy stunt viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice grassy stunt virus (PDO:0000135).

PDO:0000124
Term:rice hoja blanca viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice hoja blanca virus (PDO:0000136).

PDO:0000125
Term:rice necrotic mosaic viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice necrotic mosaic virus (PDO:0000137).

PDO:0000126
Term:rice rugged stunt viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice rugged stunt virus (PDO:0000138).

PDO:0000127
Term:rice stripe viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice stripe virus (PDO:0000139).

PDO:0000128
Term:rice transitory yellowing viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice transitory yellowing virus (PDO:0000140).

PDO:0000129
Term:rice yellow dwarf viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by mycoplasma like organism (PDO:0000141).

PDO:0000130
Term:rice yellow mottle viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by rice yellow mottle virus (PDO:0000142).

PDO:0000131
Term:rice tungro viral disease
Definition:A rice viral disease (PDO:0000007) caused by one or more of rice tungro spherical virus (PDO:0000143), rice tungro bacilliform virus (PDO:0000144).

PDO:0000132
Term:barley yellow dwarf virus
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice giallume (PDO:0000132).

PDO:0000133
Term:rice black streak dwarf virus (RGSDV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice black streak dwarf (PDO:0000121).

PDO:0000134
Term:rice dwarf virus (RDV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice dwarf (PDO:0000122).

PDO:0000135
Term:rice grassy stunt virus (RGSV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice grassy stunt (PDO:0000123).

PDO:0000136
Term:rice hoja blanca virus (RHBV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice hoja blanca (PDO:0000124).

PDO:0000137
Term:rice necrotic mosaic virus (RNMV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice necrotic mosaic viral disease (PDO:0000125).

PDO:0000138
Term:rice rugged stunt virus (RRSV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice rugged stunt  viral disease (PDO:0000126).

PDO:0000139
Term:rice stripe virus (RStV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice stripe viral disease (PDO:0000127).

PDO:0000140
Term:rice transitory yellowing virus (RTYV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice transitory yellowing viral disease (PDO:0000128).

PDO:0000141
Term:mycoplasmalike organism (MLO)
Definition:None given

PDO:0000142
Term:rice yellow mottle virus (RYMV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice yellow mottle viral disease (PDO:0000130).

PDO:0000143
Term:rice tungro spherical virus (RTSV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice tungro viral disease (PDO:0000131).

PDO:0000144
Term:rice tungro bacilliform virus (RTBV)
Definition:A viral biotic causal agent (PDO:0000119) that causes rice tungro viral disease (PDO:0000131).

PDO:0000145
Term:corn/maize bacterial leaf blight and stalk rot
Definition:None given

PDO:0000146
Term:corn/maize bacterial leaf spot
Definition:None given

PDO:0000147
Term:corn/maize bacterial stalk rot
Definition:None given

PDO:0000148
Term:corn/maize bacterial stalk and top rot
Definition:None given

PDO:0000149
Term:corn/maize bacterial stripe
Definition:None given

PDO:0000150
Term:corn/maize chocolate spot bacterial disease
Definition:None given

PDO:0000151
Term:corn/maize Goss's bacterial wilt and blight
Definition:None given

PDO:0000152
Term:corn/maize holcus spot bacterial disease
Definition:None given

PDO:0000153
Term:corn/maize purple leaf sheath bacterial disease
Definition:None given

PDO:0000154
Term:corn/maize seed rot-seedling blight bacterial disease
Definition:None given

PDO:0000155
Term:corn/maize Stewart's bacterial disease
Definition:None given

PDO:0000156
Term:corn/maize stunt bacterial disease
Definition:None given

